其實「罷工罷課公投」係乜嘢嚟？有冇人知？

事源

國安法即將殺到，二百萬三罷聯合陣線23個工會於昨日(6/6)聯同中學生罷課平台召開記招，宣佈於14/6發起三罷公投。

公投計劃內容

公投將於14/6發起，當天會進行兩項公投。
第一項是罷工公投，投票對象係該23名工會嘅會員，由於對象只為工會會員，因此投票前必先加入公會；第二項是罷課公投，投票對象係全港中學生，會用實體票認證學生身份。時間地點稍後公佈！

公投程序：
若你是打工仔
1. 加入工會

2. 當日參與公投
若你是中學生
1. 帶同學生證明
2. 當日參與公投

公投通過條件/目標
罷工公投
條件1:
6萬人參與公投，6成人支持罷工行動。
條件2:
各工會自定人數門檻，8成工會達標。

罷課公投
條件1:
全港10000名中學生參與公投。
條件2:
六成人支持罷課行動。

若同時達成2個條件，就會啓動聯合罷工計劃！

聯合三罷計劃：
第一階段：
- 3日警示式罷工，可以用各方式加入罷工，例如SL....AL....blablabla

第二階段：
- 真三罷

Q&A時間：

Q：現時工會人數幾多？6萬人死線係幾時？
A：23個工會會員人數近1萬，要6萬人其實唔係冇機會，大家記唔記得2月初醫護罷工？當時HAEA嘅會員人數兩星期內由1000左右增加到20000人，係HA嘅四份之一員工！死線係公投當日！

Q：罷工有無保障？
A : 政治罷工法例無保障，所以人數越多保障越大，夠多人佢冇可能炒哂你哋！呢個亦都係點解罷工前要搞公投！工會會提供一切法律/資金支援！btw港共都唔係同你講法律㗎喇

Q：唔夠6萬係咪會提早失敗？公投會唔會犯限聚令？
A : 公投日亦會招收會員，不會宣佈提早失敗。公投除咗表態是否罷工，亦向國際社會表達民意。公投會分流，票站多於一個。

結語：

大三罷係反對國安法嘅最後機會，請各位手足團結一次！

知道大家對三罷冇咩信心，但今次同9.2 9.3 11.11 嘅三罷係好大分別！今次三罷係由工會/學生組織發起，並且有公投作為人數保證，效果係前所未有！

如果大家有睇新聞都知，政府今日發咗篇聲明，瘋狂狙擊個公投。正所謂敵人反對嘅我哋更加要做，大家快啲spread個公投出去！！

大家快啲了解一下啦

大家可憐吓我，幫我推下post，出咗幾個都無人理

推

推一推

記住記住記住
614公投！

Push

所有表態都應該受支持

話罷工冇用嘅人
可以睇下歷史先講

我哋都出咗聲明回應政府個濕9譴責

強烈譴責政府漠視民意 呼籲市民參與614罷工罷課公投
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

二百萬三罷工會聯合陣線及中學生行動籌備平台就政府對罷工罷課公投的快速回應，一改以往無視民意和萬般拖延的作風，陣線和平台發言人今日（六月七日）表示詫異和驚訝，希望政府對「五大訴求」亦能以同樣速度馬上回應，並呼籲全港市民充分理解港區國家安全立法之惡，透過公投表達堅決反對的聲音。

發言人表示，一國兩制以及高度自治是基本法賦予香港特別行政區的莊嚴承諾，維護港人自治地位以及捍衛自由是對香港特別行政區的憲制要求，是香港特別行政區政府的職責所在，也是關乎全體香港居民的切身利益。從國家層面制訂香港特區維護國家安全的法律制度是不合憲、不合法、不合情、不合理。

全國人民代表大會（全國人大）關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（《決定》）涵蓋範圍極廣，所謂顛覆國家政權之罪名語義含糊不清。《決定》更列明會引入國安人員在港執法，而且會在學校加入國安教育。有關法規打壓所有抗爭者以及對政府不滿的聲音，從根本地剝奪廣大香港居民依法享有及行使的各項權利和自由，包括言論、新聞、集會、示威、遊行等自由。此外，國家安全法不利於保持社會安全穩定，只會令香港成爲更撕裂、更動盪的城市，甚至引來國際制裁，破壞營商和投資環境。

自去年以來，政府公然縱容警暴，漠視民意，強推送中條例，從事明顯破壞香港自由、分裂社會的活動，挑戰香港人的底線。這些行為和活動不但破壞香港的高度自治和社會秩序，更危害香港主權、安全、發展利益。此外，特區政府更不斷煽動警察和親政府人士進行違法活動，違法行爲並沒有得到檢控和阻止，徹底摧毀香港的法治根基。

發言人強調：「《基本法》第二十七條明確列明香港市民擁有組織和參與工會、罷工的權利和自由，罷工罷課是《基本法》所保障的基本人權。對特區政府公然無視《基本法》的條文，予以強烈譴責，顯示政府的守法意識薄弱，缺乏基本的理解能力，明顯是玩弄法律條文達到政治目的。任何明確否定『公投』的言論和行爲，是對基本人權和民主制度的藐視，充分反映特區政府獨裁、專制、無恥的一面。」

「對於政府一而再，再而三地透過各種方式打壓港人抗爭，更散播虛假消息故意誤導市民，試圖以強權滅聲，全社會都應與其劃清界線。陣線呼籲全港市民參與『罷工罷課公投』，表達真實的民意，好好守護我們的香港，攜手阻止極權及歪理蠶食香港。」

發言人重申，陣線和平台堅決反對全國人大通過的《決定》，特區政府和中央採取極端手段威逼市民，絕對不會得逞。

完
2020年6月7日（星期日）
香港時間17時15分

推爆佢

幫你推一推

Pishhhhh

614我生日都出黎投
打工仔記得入工會

Push

冇人想知

今日政府新聞稿，政府譴責發動罷工罷課公投人士，斥罷工罷課毫無意義！！

push

香港人需外判，你條命同我條命都貴， 200萬人 又好 20萬又好 2萬都好 每個月拎1000蚊出黎 儲番 1-2個月， 足夠邀請東南亞 南北非 中東朋友參觀香港啦。 我都唔明你地係想點，定係想永續抗爭？ 定係唔係用自己雙手贏就唔叫贏？？

推推推

時間緊逼，希望能快D知道公投嘅詳情。
一定會鼓勵親友參與，大家加油！

會唔會有更多公會join冇個啱入

永續(被)三罷

老實講我唔係太樂觀, 現階段罷工睇怕都唔會動搖到政權
希望我睇錯啦

CLS 冇人理

三罷係必需

黎個垃圾政府 會妖魔化所有市民應有既權利
然後有班on9配合政府 妖魔化自己既權利

TUI

推！！

行動post推

真係唔係咁多人知咩事…

up

而家政府幫手宣傳

加入工會啊

大學生呢 ?

Sor9

你開個tg group, 5-10人，推你老味！

幾時先肯真正大罷工

推下先

認真po冇人理

Push到 deadline

推！！！

聽日記得起身返工

罷工

推，睇下啲人係咪
細路唔撚衝，大人點返工

一推再推

其實都立國安法啦 香港人可唔可以重現之前嘅氣勢 殺到埋身就應該要反抗啦 bno乜乜乜係後路黎咋 唔係個個見到條後路就走先下嘛

相信到呢一刻仲有好多人未加入工會同唔知入咩會好
可以睇咗工會大全先！

唔撐唔得

推推